<resources>
    <string name="app_name">ProduceBaby</string>
    <string name="baby_hand__language">婴儿手语混合了聋哑人使用的标准手语和婴儿天生就会使用的某些手势。其发明人为美国加州大学心理学教授Acredolo和加州大学婴幼儿成长方面专家Goodwyn。婴儿手语最初目的就是为了让还没有学会说话的孩子提前接触与人交流。
婴儿手语已经在美国广泛使用，并成为美国儿科医生的标准“工作语言”。它还适用于各种正式和非正式场合，比如孩子间的交流，幼儿园阿姨的指导等等，甚至在学会说话以后，这套手语也能起到有益的辅助作用。事实上，你的孩子天生就会使用一套他们自己的身体语言来表达自己的感受。挥动双手，表示和大人说拜拜；用食指尖指向他们想要的东西；拥抱他们喜欢的人等等。这些简单手势无需解释，每个人都可以凭借直觉了解其含义。所以，在此基础上发展起来的整套手语可以非常容易地被人接受，他能让你的宝宝提前一年在与人交流方面迈出关键一步。当然，最重要的还在于你可以不必绞尽脑汁去猜测小家伙脑袋里到底在想些什么了。\n\n
    但根据美国国家健康研究学会的研究表明：对比传统教育的婴儿，学习手语能够显著加快婴儿学习语言的速度。[3]
    香港年轻父母流行学婴语与宝宝手语沟通 这种学习速度的提高，部分原因在于一旦孩子开始与成人交流反馈，周围的人会更加乐于与之交流而产生良性互动。比如“嗨，看呀，孩子在轻拍头部！应该给他找顶帽子了。”诸如此类的情景会直接刺激婴儿的大脑皮层，这是语言发展的本质因素。
    当然，父母不应过多关注于婴儿手语对智力开发的影响。从本质上讲，手语的目的是为了帮助父母与孩子相互之间的交流。通过使用手语，父母和孩子相处会增加许多乐趣，只需一个简单动作，就能让你确实感受到孩子和你之间那种没有任何间隔的真挚感情。
    或许是因为婴儿嘴部肌肉群的发育通常不会早于20个月，但此时，婴儿早已明白交流的本质，并且已经具备了通过手势进行交流的能力，婴儿手语的发明人如是说。当时，他发现聋哑儿童通过手语进行交流要比同样年纪的听觉正常的儿童使用语言交流流畅得多。
</string>
    <string name="health">
        一、婴幼儿平衡膳食宝塔共分五层，宝塔各层位置和面积不同，这在一定程度上反映出各类食物在婴幼儿各生长阶段合理膳食中的地位和应占的比重。\n宝塔没有建议食糖的摄入量，婴幼儿不应吃太多的糖和含糖食品，多吃糖有增加龋齿的危险。\n
        1.谷类\n谷类是面粉、大米、玉米粉、小麦、高粱等等的总和。它们是膳食中能量的主要来源。多种谷类掺着吃比单吃一种好\n
        2. 蔬菜和水果\n蔬菜和水果经常放在一起，因为它们有许多共性。但蔬菜和水果终究是两类食物，各有优势，不能完全相互替代。婴幼儿不可只吃水果不吃蔬菜。一般说来，红、绿、黄色较深的蔬菜和深黄水果含营养素比较丰富，所以应多选用深色蔬菜和水果。\n
        3.鱼肉蛋\n肉、蛋归为一类，主要提供动物性蛋白质和一些重要的矿物质和维生素。但它们彼此间也有明显区别。鱼、虾及其他水产品含蛋白高，脂肪低，可以多吃一些。肉类包含畜肉、禽肉及内脏，含脂肪较高，不宜多吃。蛋类含胆固醇相当高，也不宜吃太多。\n
        4.奶类和豆类食物\n奶类及奶制品当前主要包含鲜牛奶和奶粉。奶类是首选补钙食物，很难用其他类食物代替。有些宝宝饮奶后有不同程度的肠胃道不适，可以试用酸奶或其他奶制品。\n
        5.另外一提的是 Omega3脂肪酸也要适当给婴儿补充,因为日常食物中Omega-6含量非常多,要做到Omega3-6的比例为1:9 身体才会健康,\n海洋产品是脂肪酸的一个主要来源，目前有78%的脂肪酸取自海产品。13%%则来源于亚麻籽,而藻类仅为3%%。今后,脂肪酸的来源还可包括磷虾油、海豹油以及鲨鱼肝油。
    </string>
    <string name="game">
        宝宝的早教应从婴儿期开始，然而婴儿较为柔弱，这时的早教要以亲子游戏为主。下面就来推荐适合婴儿的亲子游戏。\n
        3至5个月婴儿亲子游戏：“蹬气球”\n\n玩法：孩子仰卧床上，成人在他脚上方悬、挂一气球，逗引他用脚来蹬踢，气球忽高忽低，忽左忽右，让孩子追着来蹬。\n\n
        作用：进一步锻炼手眼协调，眼与动作配合，手抓、脚蹬力量，背肌、腹肌肌力和躯体及四肢的协调动作、灵敏反应和动作的准确性，激发孩子的积极情绪。\n\n
        5至6个月婴儿亲子游戏：百宝箱\n\n
        目的：充分满足宝宝这个时期的好奇心，彻底的满足宝宝自己内心的趣味性。\n\n玩法：在这段“见一个爱一个”的时期，你不妨准备一个容纳宝宝全身的大箱子当作玩具箱。把玩具全部都放进去，然后让他一样一样的往出拿。把玩具全部都拿出来以后，宝宝会自己坐进去玩。玩一会后，再带领宝宝重新把散落各处的玩具一个一个丢回箱子里。在玩游戏的同时，也学回会把玩完的东西收拾好了。当它变成有目的游戏，孩子就会乐不可支。
        \n\n9个月小宝宝智力开发小游戏\n导读：这个时期，对宝宝来说，最大的忌讳是妈妈过多的干预和强迫。当宝宝以自己的方式玩游戏的时候，可能会显得“手脚笨笨”，“脑子转不过来”，妈妈很想插上一手。千万不要，这样反而会使宝宝玩兴大减，甚至恼怒。
    </string>
    <string name="environment">
        这里主要说的是婴儿的肠道为什么环境\n\n胎兒在子宮裏面時，腸道幾乎是無菌狀態，當胎兒經由產道生出來時，產道中的菌就進入胎兒肚子裏。出生以後，嬰兒所接觸到的人，所喝的奶，所用的衣物，甚至連呼吸的空氣，都會將細菌帶給嬰兒。你相信嗎？出生時，完全無菌的嬰兒腸道，只要24小時，菌數就達到百億，只要一星期就達到百兆了，然後，終其一生，腸道菌都與他共存，維護他的腸道健康，訓練他的免疫系統，幫助他抵抗壞菌，供應他寶貴的維生素。
微生物是無孔不入，連羊水，胎盤，臍帶血，母乳中，都有微生物存在。對自然分娩的嬰兒而言，母親的腸道菌，產道菌，以及哺乳方式是影響早期腸道菌相形成最重要因子，生產環境，母親年齡，抗生素使用等，也是重要影響因子。
剖腹產嬰兒腸道中，雙歧桿菌，脆弱擬桿菌(Bacteroides fragilis) 之類的厭氧菌特別少，反而是困難腸梭菌（Clostridium diffi cile）及大腸桿菌等壞菌特別多。這種菌相難免會影響腸道免疫的發展，而剖腹產嬰兒經常要拖上一個月以上，才會恢復到以雙歧桿菌佔優勢的正常嬰兒菌相。
母乳哺育兒的腸道菌會以雙歧桿菌及乳酸桿菌為主，而奶粉哺育兒的腸道菌種類就很雜，梭桿菌，腸桿菌，葡萄球菌，鏈球菌等數量都不少。值得注意的是發現困難腸梭菌的機率遠比母乳兒高許多。
看來您的孩子如果是剖腹產，又是奶粉兒的話，他的腸道菌形成確實是在起跑點就輸了一大截，偏偏這種幼兒越來越多，這就是促使我們努力投入開發幼兒用乳酸菌的動機。
腸道菌從哪裡來？對腸道菌的初期發展而言，媽媽最重要，所以我們積極宣導，媽媽們要特別注意腸道健康，懷孕後期本來就容易便秘，請多攝取乳酸菌，儘量避免便秘。不要讓孩子輸在起跑點。
腸道菌到2,3歲以後，就算穩定了。那麼請問對發展成熟的腸道菌而言，環境因素重要，還是遺傳因素重要？
很有趣的問題。我希望是環境因素重要，這樣我才可以逼你注意生活習慣，不過下面這個研究告訴我們，遺傳基因也是很重要。。
2009年，美國華盛頓大學的Gordan教授煞費苦心的找了31對成年同卵雙胞胎及23對異卵雙胞胎，分析他們及他們的母親的腸道菌，發現有血緣關係者，即使不生活在一起，腸道菌仍然相似，不論同卵或異卵，雙胞胎間腸道菌相似度，皆高於與母親間的親子相似度，但親子間的相似度又遠高於無血緣者。之前也有研究指出，不生活在一起的雙胞胎腸道菌相似度，遠高於同吃同睡的夫妻。這似乎是說遺傳血緣比生活環境重要嗎？不一定的，別忘了，那些雙胞胎小時候還是生活在一起，不過這些研究，確實大大提升了遺傳的重要性。
腸道菌從哪裡來？首先從媽媽來，然後從家人，從環境來。



    </string>
    <string name="skille">
宝还没出生就已经能对外界的声音作出反应，在宝宝4-5个月的时候，已经能随着声音而转动视线，这种自动寻声的能力就是锻炼宝宝语言和听力的最佳时期。父母要利用这一时期，尽早启发宝宝的语言天赋。\n\n
           一、多与宝宝对话

    父母在宝宝面前要养成“唠叨”的习惯，就是只要有机会就和宝宝不停的说话，尽量多用不一样的词句，没有这样的语言环境，就没有日后宝宝优秀的语言能力。妈妈在平时给宝宝喂奶和护理的时候，可以教宝宝认识奶瓶、衣服、被子等，在玩玩具的时候，告诉宝宝这是汽车、火车、布娃娃等各种玩具。或者指着各种玩具问宝宝“这是什么？那是什么？”让他能看到、听到、感觉到。妈妈多和宝宝说话，不管宝宝是否听的懂，这是个反复的过程，有利于宝宝的听力发展和发音模仿，足够的语言刺激，才能提高宝宝的语言能力。\n\n  一岁半的宝宝说话明显增多了，大多都是几个简单的词或重叠字，父母要注意这个时期加强对宝宝语言方面的训练。如“喝水、要玩、走”等他们总希望大人能理解他们的意思，父母应该顺势帮孩子说出他想说的完整句子，然后让宝宝也跟着说一篇，表达完整了，再满足他的需求。\n\n
            两岁的宝宝，他的语言能力有了更大的发展，已经能完整的说出一句话，这时父母可以利用日常生活中的事物来丰富宝宝的语言。宝宝看到阳台上开了一朵玫瑰花，很高兴地指着花告诉妈妈“花”，这时妈妈可以告诉宝宝“这是玫瑰花，红色的玫瑰花，这花好看吗？”最后总结出一句话“这是一朵漂亮的红玫瑰花”
    </string>
</resources>
